植潔鈴選舉開支獲民建聯全數資助 買10電話卡 多用微信宣傳

《香港01》記者查閱相關文件，顯示其開支為約3.7萬元，全數獲民建聯現金資助。植潔鈴於選舉其間購入10張電話卡，她回覆查詢時解釋，電話卡是她及工作人員用作致電及發信息拉票。

植潔鈴遞交選舉開支申報，其總開支約3.7萬元，選舉廣告開支佔六成四，即約2.3萬元，其中她花了1500元作個人攝影，宣傳方式亦多元化，除透過傳統新聞稿、採訪通知及相片，亦有使用facebook、youtube、錄音、whatsapp、LED畫板、instagram等，但用得最多的是wechat。她亦於競選其間發出123個SMS及600個MMS，並花380元購買10張電話卡。

民建聯除了現金支援，植潔鈴亦獲黨支部以1000元「平價」租用小西灣邨東區支部46日作競選辦，以及支付行政費1500元。至於當日競選，她則支付50名義工共2600元膳食費用。

植潔鈴回覆《香港01》查詢時解釋，電話卡是她及工作人員用作致電及發信息，聯絡街坊拉票及通知投票。至於使用wechat較多，她則稱盡量使用各渠道與選民接觸，「邊個方便就用」。